\SetVersePairs{
  {\item \VSup{1d}\Inchoatio{In}[ ]{con}spéctu angelórum psallam \MediatioVIII{ti}[bi,] \VSup{2a}adorábo ad templum \TerminatioVIII{sanc}{tum}[ ]{tu}um.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{1c}\Inchoatio{Pe}{ran}te os vossos anjos vou can\MediatioVIII{tar}[-vos] \VSup{2a}e ante o vosso templo \TerminatioVIII{vou}[ ]{pros}{trar-}me.~\Antiphona},
  {\item \VSup{2bcd}\Inchoatio{Et}[ ]{con}fitébor nómini \Flexa{tu}[o] \VSup{3}propter misericórdiam tuam et veritátem \MediatioVIII{tu}[am,] quóniam magnificásti super omne nomen eló\TerminatioVIII{qui}{um}[ ]{tu}um.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{2bc}\Inchoatio{Eu}[ ]{a}gradeço vosso amor, vossa ver\MediatioVIII{da}[de,] porque fizestes muito mais que \TerminatioVIII{pro}{me}{tes}tes.~\Antiphona},
  {\item \VSup{3}\Inchoatio{In}[ ]{qua}cúmque die invocávero te, ex\MediatioVIII{áu}[di me;] multiplicábis in ánima me\TerminatioVIII{a}[ ]{vir}{tú}tem.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{3}\Inchoatio{Na}{que}le dia em que gritei, vós me escu\MediatioVIII{tas}[tes] e aumentastes o vigor da \TerminatioVIII{mi}{nha}[ ]{al}ma.~\Antiphona},
  {\item \VSup{4}\Inchoatio{Con}{fi}tebúntur tibi, Dómine, omnes reges \MediatioVIII{ter}[ræ,] quia audiérunt elóquia \TerminatioVIII{o}{ris}[ ]{tu}i.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{4}\Inchoatio{Os}[ ]{reis} de toda a terra hão de lou\MediatioVIII{var}[-vos,] quando ouvirem, ó Senhor, vo\TerminatioVIII{se}[ ]{pro}{mes}sa.~\Antiphona},
  {\item \VSup{5}\Inchoatio{Et}[ ]{can}tábunt vias \MediatioVIII{Dó}[mini,] quóniam magna est gló\TerminatioVIII{ri}{a}[ ]{Dó}mini.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{5}\Inchoatio{Hão}[ ]{de} cantar vossos caminhos e di\MediatioVIII{rão}[:] ``Como a glória do Senhor é \TerminatioVIII{gran}{di}{o}sa!''~\Antiphona},
  {\item \VSup{6}\Inchoatio{Quó}{ni}am excélsus \Flexa{Dó}[minus,] et húmilem re\MediatioVIII{spí}[\-cit,] et supérbum a lon\TerminatioVII{ge}{ co}{gnó}scit.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{6}\Inchoatio{Al}{tís}simo é o Senhor, mas olha os \MediatioVIII{po}[bres,] e de longe reconhece os \TerminatioVIII{or}{gu}{lho}sos.~\Antiphona},
  {\item \VSup{7}\Inchoatio{Si}[ ]{am}bulávero in médio tribulatiónis, vivifi\Flexa{cá}[bis me;] et contra iram inimicórum meórum exténdes manum \MediatioVIII{tu}[am,] et salvum me fáciet déx\TerminatioVIII{te}{ra}[ ]{tu}a.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{7ab}\Inchoatio{Se}[ ]{no} meio da desgraça eu cami\MediatioVIII{nhar}[,] vós me fazei tornar à vida \TerminatioVIII{no}{va}{men}te.~\Antiphona
      \item \VSup{7cd}\Inchoatio{Quan}{d\itie{o o}s} meus perseguidores me ata\MediatioVIII{ca}[rem] e com ira investirem \TerminatioVIII{con}{tra}[ ]{mim}.~\Antiphona
      \item \VSup{7ef}\Inchoatio{Es}{ten}dereis o vosso braço em meu au\MediatioVIII{xí}[lio] e havereis de me salvar com \TerminatioVIII{vos}{sa}[ ]{des}tra.~\Antiphona},
  {\item \VSup{8}\Inchoatio{Dó}{mi}nus opus perfíciet \Flexa{pro}[ me;] Dómine, misericórdia tua in \MediatioVIII{sǽ}[culum:] ópera mánuum tuárum \TerminatioVIII{ne}[ ]{re}{mít}tas.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{8ab}\Inchoatio{Com}{ple}tai em mim a obra come\MediatioVIII{ça}[da;] ó Senhor, vossa bondade é \TerminatioVIII{pa}{ra}[ ]{sem}pre!~\Antiphona
    \item \VSup{8cd}\Inchoatio{Eu}[ ]{vos} peço: não deixeis inaca\MediatioVIII{ba}[da] esta obra que fizeram \TerminatioVIII{vos}{sas}[ ]{mãos}.~\Antiphona}
}